\begin{aufgabe}[H17T1A2]{E34}
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Bestimmen Sie  Ordnung der Nullstelle \(z_0=0\) der Funktion \[f(z) = 6 sin(z^3) + z^3(z^6-6)\]
		\item Sei \(b>0\). Zeigen Sie, dass gilt:
		\[\int\limits_{0}^{\infty} e^{-x^2}\cos(2bx) d x = \frac{\sqrt{\pi}}{2}e^{-b^2}.\]
		Sie dürfen ohne Beweis benutzen, dass \(\int\limits_{-\infty}^{\infty} e^{-t^2} d t=\sqrt{\pi}\) ist.

		Hinweis: Betrachten Sie für \(R>0\) das Kurvenintegral \(\int\limits_{\gamma_R} e^{-x^2} d x \), wobei \(\gamma_R\) der Rand des Rechtecks mit den Eckpunkten \(\pm R+0i\) und \(\pm R+ib\) ist. 
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	\begin{enumerate}[a)]
		\item
		\[f(z) = 6 \sum\limits_{k=0}^{\infty} \frac{(-1)^k}{(2k+1)!}z^{3(2k+1)} + z^3(z^6-6)\]
		\[=\underbrace{6 z^3}_{(k=0)} - \underbrace{\frac{6}{3!}z^9}_{k=1} + 6\left(\sum\limits_{k=2}^{\infty} \frac{(-1)^k}{(2k+1)!}z^{3(2k+1)}\right) + z^9-6z^3\]
		\[6z^{15} \sum\limits_{k=2}^{\infty} \frac{(-1)^k}{(2k+1)!} z ^{3(2k-4)}\]
		konvergiert für alle \(z \in \C\), da \(f\) ganze Funktion. Auswerten von \(g(z) := \sum\limits_{k=2}^{\infty} \frac{(-1)^k}{(2k+1)!}z ^{3(2k-4)} \) für \(z=0\) gibt \(g(0) = \frac{1}{5!} \neq 0\), d.h. Nullstellenordnung von \(f\) in \(0\) ist \(15\).

		\item
		\missingfigure{bild E34}

		Für \(x\in R\) ist \(|\cos(2bx)|\in[0,1]\) also ist \(\R\to[0,\infty[,\; x\mapsto e^{-x^2}\) integrierbare Majorante, daher ist \(\R\to\R,\;x\mapsto e^{-x^2}\cos(2bx) \quad \in L^1(\R)\). Weil \(\cos(2bx) = \cos(-2bx)\) gilt \[2 \int\limits_{0}^{\infty} e ^{-x^2}\cos(2bx) d x = \int\limits_{-\infty}^{\infty} e ^{-x^2}\cos(2bx) d x \]
		\[\gamma_R = \gamma_{R,1} \dotplus \gamma_{R,2} \dotplus \gamma_{R,3} \dotplus \gamma_{R,4} \text{ mit }\]
		\[\gamma_{R_1}: \begin{array}[t]{@{\,}r@{\,}c@{\,}l@{\,}}
			[-R,R] &\to &\C \\ t &\mapsto &t
		\end{array}, \quad \gamma_{R_2}: \begin{array}[t]{@{\,}r@{\,}c@{\,}l@{\,}}
			[0,b] &\to &\C \\ t &\mapsto & R + it
		\end{array}, \quad - \gamma_{R_3}: \begin{array}[t]{@{\,}r@{\,}c@{\,}l@{\,}}
			[-R,R] &\to &\C \\ t &\mapsto & t + ib
		\end{array}, \quad - \gamma_{R_4}: \begin{array}[t]{@{\,}r@{\,}c@{\,}l@{\,}}
			[0,b] &\to &\C \\ t &\mapsto & -R + it
		\end{array} \]


		\(f: \C \to \C, \; z \mapsto e ^{-z^2}\) holomorph \(\Rightarrow \int\limits_{\gamma_R} e ^{-z^2} d z = 0\) (Cauchy Integralsatz)
		\[\int\limits_{\gamma_R} e ^{-z^2} d z  = \int\limits_{\gamma_{R,1}} e ^{-z^2} d z + \int\limits_{\gamma_{R,2}} e ^{-z^2} d z - \int\limits_{-\gamma_{R,3}} e ^{-z^2} d z  -\int\limits_{-\gamma_{R,4}} e ^{-z^2} d z \]
		\[= \int\limits_{-R}^{R} e ^{-t^2} d t + \int\limits_{0}^{b} e ^{-(R+it)^2} i\; dt -\int\limits_{-R}^{R} e ^{-(t+ib)^2} d t -\int\limits_{0}^{b} e ^{-(-R+it)^2} i\; dt \]
		\[\int\limits_{-R}^{R} e ^{-(t+ib)^2} d t = \int\limits_{-R}^{R} e ^{-(t^2 +2ibt-b^2)} d t = e ^{b^2} \int\limits_{-R}^{R} e ^{-t^2} e ^{-2ibt} d t = e ^{b^2} \left(\int\limits_{-R}^{0} e ^{-t^2} e ^{-2ibt} d t + \int\limits_{0}^{R} e ^{-t^2}e ^{-2ibt} d t \right)   \]
		Substitution: \(t \to -s\)
		\[= e ^{b^2} \left(\int\limits_{R}^{0} e ^{-(-s)^2} e ^{-2ib(-s)}(-1) d s + \int\limits_{0}^{R} e ^{-t^2} e ^{-2ibt} d t \right) = e ^{b^2} \left(\int\limits_{0}^{R} e ^{-s^2} e ^{2ibs} d s + \int\limits_{0}^{R} e ^{-s^2} e ^{-2ibs} d s \right) \]
		\[= e ^{b^2} \int\limits_{0}^{R} e ^{-s^2}2 \cos(2bs) d s \con{R \to \infty} e ^{b^2} \int\limits_{0}^{\infty} e ^{-s^2}2 \cos(2bs) d s \]
		\[\left | \int\limits_{0}^{b} e ^{-(R+it)^2}i\, d t \right| \leq \int\limits_{0}^{b} |e ^{-(R+it)^2}| d t = \int\limits_{0}^{b} e ^{\Re(-(R+it)^2)} d t = \int\limits_{0}^{b} e ^{-(R^2-t^2)} d t = e ^{-R^2} \int\limits_{0}^{b} e ^{t^2} d t \leq e ^{-R^2} e ^{b^2}b \con{R \to \infty} 0\]
		Analog:  \(\left| \int\limits_{0}^{b} e ^{-(R+it)^2}i\, d t \right| \con{R \to \infty} 0\)

		Insgesamt: \(0 = \lim\limits_{R \to \infty} \int\limits_{-R}^{R} e ^{-t^2} d t - \lim\limits_{R \to \infty} e ^{b^2} \int\limits_{0}^{R} e ^{-s^2} 2 \cos(2bs) d s \Rightarrow \int\limits_{0}^{\infty} e ^{-s^2} \cos(2bs) d s = \frac{\sqrt{\pi}}{2} e ^{-b^2}\)
		
	\end{enumerate}
\end{loesung}